\usepackage{shellesc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[autostyle=true,maxlevel=3]{csquotes}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[verbose=silent,final]{microtype}
\usepackage{geometry}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[math-style=french,warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Scale={MatchLowercase}}
\usepackage[amsmath,thmmarks,hyperref]{ntheorem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{ragged2e}  % Permet la césure dans les marges
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,trees,positioning,arrows,fit,shapes,calc}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{placeins}
\usepackage{lualatex-math}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage{lua-typo}
%\usepackage[xindy]{imakeidx}
%\makeindex[options= -M index -C utf8 -L french]
%\usepackage[totoc]{idxlayout}
\usepackage[unicode,naturalnames,plainpages=false]{hyperref}
\hypersetup{pdfprintscaling=None}
\usepackage{cleveref}
\AtBeginDocument{\let\savedemptyset\emptyset} % 
\AtBeginDocument{\let\emptyset\varnothing} % 
\AtBeginDocument{\let\savedphi\phi} % 
\AtBeginDocument{\let\phi\varphi} %
\AtBeginDocument{\let\varphi\savedphi} % 
\AtBeginDocument{\let\savedleq\leq} % 
\AtBeginDocument{\let\savedgeq\geq} %
\AtBeginDocument{\let\leq\leqslant} % 
\AtBeginDocument{\let\geq\geqslant} %
\newcommand{\paral}{\mathrel{\!/\mkern-5mu/\!}} % \parallel existe déjà : || vs //
\makeatletter
\newcommand*{\theauthor}{\@author}
\newcommand*{\thetitle}{\@title}
\newcommand*{\thedate}{\@date}
\renewcommand{\xmapsto}[2][]{\mathrel{\mathpalette\xmapsto@{{#1}{#2}}}}
\renewcommand{\xmapsto}[2][]{\mathrel{\mathpalette\xmapsto@{{#1}{#2}}}}
\newcommand{\xmapsto@}[2]{\xmapsto@@{#1}#2}
\newcommand{\xmapsto@@}[3]{%
  \begingroup
  \sbox\z@{$\m@th#1\mathop{}\limits_{\;#2\;}^{\;#3\;}$}%
  \mathop{\Uhextensible width \wd\z@ 0 "27FC}_{#2}^{#3}%
  \endgroup
}
\renewcommand{\xLeftrightarrow}[2][]{\mathrel{\mathpalette\xLeftrightarrow@{{#1}{#2}}}}
\newcommand{\xLeftrightarrow@}[2]{\xLeftrightarrow@@{#1}#2}
\newcommand{\xLeftrightarrow@@}[3]{%
  \begingroup
  \sbox\z@{$\m@th#1\mathop{}\limits_{\;#2\;}^{\;#3\;}$}%
  \mathop{\Uhextensible width \wd\z@ 0 "027FA}_{#2}^{#3}% 027FA code for long left right double arrow in unicode-math-table.tex 
  \endgroup
}
\renewcommand{\xrightarrow}[2][]{\mathrel{\mathpalette\xrightarrow@{{#1}{#2}}}}
\newcommand{\xrightarrow@}[2]{\xrightarrow@@{#1}#2}
\newcommand{\xrightarrow@@}[3]{%
  \begingroup
  \sbox\z@{$\m@th#1\mathop{}\limits_{\;#2\;}^{\;#3\;}$}%
  \mathop{\Uhextensible width \wd\z@ 0 "027F6}_{#2}^{#3}% 027F6 code for long left right  arrow in unicode-math-table.tex
  \endgroup
}
\AtBeginDocument{%
  \check@mathfonts
  \iffontchar\textfont\tw@\string"23AF
    \renewcommand{\relbar}{\mathrel\harrowextender}%
  \else
    \Umathcharnumdef\std@minus\Umathcodenum`-
  \fi}
\newcounter{proofpart}
\newcommand{\proofpart}{\@ifstar{\@proofpart}{\@@proofpart}}

\newcommand{\@proofpart}[1]{%
  \if\detokenize{#1}\relax\else{
  \par
  \addvspace{\medskipamount}%
  \noindent \itshape%
  {#1~:\par\nobreak\smallskip}%
  \normalfont
  \@afterheading
}\fi
}

\newcommand{\@@proofpart}[1]{%
  \par
  \addvspace{\medskipamount}%
  \stepcounter{proofpart}%
  \noindent Partie \theproofpart~:~\itshape%
  \if\detokenize{#1}\relax%
  \else{#1.}\fi%
  \par\nobreak\smallskip
  \normalfont
  \@afterheading
}
\AtBeginDocument{% placeins code for [section] adapted for subsection.
  \expandafter\renewcommand\expandafter\subsection\expandafter
    {\expandafter\@fb@secFB\subsection}%
  \newcommand\@fb@secFB{\FloatBarrier
    \gdef\@fb@afterHHook{\@fb@topbarrier \gdef\@fb@afterHHook{}}}%
  \g@addto@macro\@afterheading{\@fb@afterHHook}%
  \gdef\@fb@afterHHook{}%
}
\makeatother
% 2 lignes pour localiser les overfull hbox et vbox dans le log
\showboxdepth=\maxdimen
\showboxbreadth=\maxdimen
\newcounter{PageNumberBeforeMainmatter}
\let\LaTeXStandardMainmatter\mainmatter%
\renewcommand{\mainmatter}{%
\setcounter{PageNumberBeforeMainmatter}{\number\value{page}}%
\LaTeXStandardMainmatter%
}%
\let\LaTeXStandardFrontmatter\frontmatter
\renewcommand{\frontmatter}{%
  \LaTeXStandardFrontmatter%
  \renewcommand*{\thepage}{\scshape\roman{page}}
  }
\let\LaTeXStandardAppendixPage\appendixpage
\renewcommand{\appendixpage}{
\openany
\LaTeXStandardAppendixPage%
\setcounter{page}{\number\value{PageNumberBeforeMainmatter}+1}
  \renewcommand*{\thepage}{\scshape\roman{page}}%
}%
